viutv金像好戲勢20:30 點五步

沙燕西

終於有人開post
大家一齊數吓林耀聲講咗幾多句對白

未睇過，好睇？

好睇

做啦

屌明珠930做x men
兩套都好想睇

因住比人話你唔支持香港電影走去睇鬼佬電影

推

雨傘

未睇過

X men播過好多次
btw想睇就睇Xmen啦
點五步Viu應該有重播

見到都呆左
上畫個時有冇俾人封殺？

配樂好好
當年金像獎好想佢贏

又做xmen 之前11月咪做過囉 又做

著人字拖

香港邊會封

有胡子彤

召喚會員

係咪林狗把聲

似唔似KANO其實
未睇過點五步

呢個曾生係曾蔭權

我要攞晒

好好睇

好似係

潘燦良

最憎老屎忽

課室食煙

宋漫山mode

呢套夠貼地

睇下先

廢老

稅潔只係大林耀聲幾年
但要做佢老母

點五步 屌你老母

仲乜cut 短咗

套戲不過不失，不過好鍾意林耀聲最後段獨白

林耀聲係咪冇對白

頭先係咪搞野

好記得請食蛋撻果幕

好醒個校長

不舉

其實班學生唔算太曳啦
起碼話得聽同識驚

原本係咪有粗口？
mute晒？

細個果陣老師惡係惡, 但都係正常人
而家果啲真係

停傳帶射

係

較快咗等你聽唔到

有蘇麗珊林海峰

應該好睇 之前聽人講過

應該唔過廿句
啱啱嗰節四句對白

邊幕

沙燕 西

談善言呀？

女主?

唔撚show你wo

入女廁溝女

溝姐姐

Mk狗公

哈哈哈哈哈

好索 睇過成套

真係媾到女

唔靚喎

好靚

屌你老母
點解d 人係要睇tvb 明明做緊垃圾小戲骨都唔睇點5步

好鍾意晏晝五點嗰套棒球大聯盟

條女好7

沙燕之歌

mute 晒d粗口

主角係毒撚

正過au hoi shun

係咪mute左啲粗口，窒一窒咁

姓胡嗰個 好似樣衰版周星馳

老野見到雨傘就轉啦

平心而言，果套題材新穎 但大陸真係不了
要睇就睇點五步

算啦
反而見到連登著名tvb打手入左黎呢到

千祈唔好買本原著小說
千祈唔好買本原著小說
千祈唔好買本原著小說

圖書館借嚟睇好啦 文筆垃圾到呢

cut哂粗口有咩好睇

我不嬲都支持viutv

架仔睇唔起人

架佬會咁冇禮貌既咩？

冇cut
只係較快咗你聽唔到

少棒隊

日本佬棒球咁勁
一黎就打大佬

頂，fake臭晒

差幾班
Kano 正好多，嗰時入戲院睇左三四次，買埋dvd
點五步一次就夠，深度同劇情水準都比唔上kano

你成個tvb 代言人咁

細路型過佢地

飛棍

危到

陳強好cute

林耀聲永遠都係青春片抑鬱角色
青春片一定要打真軍落仔

Kano呢啲主角威能
係好睇係熱血既
但講到主角好似超人咁

岑珈其做喜劇好好

睇咗陣
都覺得KANO好似正好多
KANO成接近3粒鐘都可以冇悶場
勁熱血又有啲唔畫出腸嘅大道理
連平時唔睇運動電影嘅我都好鍾意
但畢竟港產片 片場所限又好難做到KANO咁

最後個球

條主角就係沙律條仔

最後唔係輸咗咩

幾時開始用劣取代驚/淆底 好礙耳

中蛋

啲細路咁仆街

故事背景係198幾年

好正

kano完勝啦 根本冇得比

棒球場面又多過你細緻過你
反映時代特色厚重感嗰度遠遠拋離嚟

點五步想媚下英殖時期，細威當大樹，冇咗之後邊個保護你，夾私貨夾得嘔心到呢，夾私貨每套電影一定有，都好正常，不過拍得唔好預咗俾人屌囉
就算講媚宗主國情節，kano真係完勝，人地仲要有反戰

冇得比
又係要好老土講嗰啲
港產片多啲鼓勵少啲批評
多啲入場少啲睇西片囉

校長

智叔好正

原來係再舊d

一人一巴

打壞

呢套好睇

點解片頭要加插黃傘 唔係好明個用意

1984嘛
會出聯合聲明畫面㗎啦

呢套唔差既，港產黎講
不過睇完kano 睇呢套就真係比下去
睇kano 我喊到豬閪，呢套冇咩特別感動位

想知智叔當時係咪真係打落去個隻

佢點會唔用力打呀

有冇人等緊首沙燕之歌

就係輸!

Jm9 嬲what

KANO最後流哂血嗰陣

連登仔黎

根據原著所講
女神學生妹講嘢係有口音嘅

預算係唔止30倍阿

GAY

西

點呀你

好鍾意講香港既變化

Kano片長3個鐘呀大佬
點比?

八佰伴

「衝出屋村代表成功」
電影拋左呢樣命題出嚟
結果套戲最後佢都唔記得咗答

正 摷

呢個女仔咩名？

樓梯啪啪啪

條女好PURE

錫錫正

大膽外向撚媾到女

談善言

Sorry
唔記得細字

屌趕唔切返歸

有冇中出到

時下既學生哥放左學之後...

毛舜筠

原來viu都3年

慘食負皮
唔屌得嘅

有

係咪想打丁

唉，眼濕濕，雖然唔同年代，但啲中學回憶返晒嚟。

你又後樓梯....?

同樣係校園青春劇我覺得《哪一天我們會飛》感動d

那個了唷

垃圾片
當日入埸睇，個半鐘，但悶到天長地久
唯一睇得開心係後段，有角色死定唔知重傷嗰段，唔洗再見到啲on9角色

唔同類型
熱血vs 女版那些年

垃圾無啦啦都食到

胡子彤真係好撚樣衰成個賊樣

毒撚心聲

觸身球=撩交打

呢套好睇過逆流大叔 唔知點解人氣低好多

點五步

屌 cut依到 無左點題

香港有得打捧球真係第一次聽
一直以為得日本有

岑珈其

原來林耀聲真係唔洗點講野

真係好 on9

蘇博文好撚慘，喊左我半個鍾

未睇過唔明講乜

hk開電視做緊翠如bb套舊戲

cut左乜？

影到啲和諧式樓

應該係佢地講屌老母
但校長唔比人講粗口
格硬講點五步
我麵未睇過 但估到啲

所以mute 左粗口
觀感都差左

爛仔

個校長

阿龍都幾靚仔啊

校長好好 幫牙龍走出陰影

第一句對白：吓？

一聽到呢句就諗起九叔

走啦
以為自己球王？

走啦！唔想見到你

胡子彤好啱做呢個角色
成鳩日以為大聲就贏
仲要屌鳩自己個frd

小氣到

我搭小巴果陣撞過佢真人，平時都係咁既面口

其實將細威個角色投入雨革
佢應該就係類似熱狗啲四方西角色

點解仲未起歌

其實好憎佢明明差幾年姐 把聲可以變左林狗

一睇就知佢以為自己大明星啦

冇你呢D兄弟係好事黎

駛乜同佢講咁多解釋咁多
無左佢仲順

因為最尾先起歌

痴線人地又唔係你隻狗, 做咩要跟住走

勁唔夾

跟班定兄弟

我撞過英女皇，佢真人真係平面架，好似啲硬幣咁。

其實阿龍得罪佢咩
無啦啦發神經

似回憶聲

renci依家成日同排球妹喺度玩sheshe

沙燕話無咗細威 隊波仲順

😂😂😂係

條女仲有啲似樣

又係舊公屋

屌佢老味

以前踢校隊又係咁撚樣

技安同大雄

kano係正
冇後悔嗰陣時屎忽痕
是但揀一套戲走入戲院睇

想同學生妹喺後樓梯啪啪啪

但本身兩個把聲都好大出入不過我當普通旁白聽

雖然觀念唔啱
但香港班後生就係睇呢d 而做唔做到兄弟

應該係校長本身打算一石二鳥
一嚟可以幫啊龍建立自信
另一係要鋤細威銳氣

依套野其實出發點幾好 當年雨革
香港成個感覺係輸緊 打緊逆境波
所以佢最後加左雨革既野
但如果用戲黎睇 其實加左最尾雨革個幕 好出戲扣左分

阿龍傻左？
真係唔明

都畫出腸啦 依套野除左溝女線On99 唔知做乜
其他都好直白

神仙B

打到佢仆街發洩

咁小事就唔撚番學
冇用到

大左肚？

小氣西

條友本身係群黑社會都唔係讀書架啦

話晒由細玩到大

屌 後樓梯度中出？？

套戲開始精彩

個女仔好慘

轉tvb廉政2019

on9

根本係心裡面睇唔起人, 講咩兄弟, 好垃圾

幾時播沙燕之歌？

香港一早冇撚咗廉潔啦
仲睇埋哂啲打飛機片
廉署？收皮啦

感動位

佢tvb打手

好似學警XX個D情節

Coach Carter

依d先叫真兄弟

認同

屌你老母現哂形啦

贏就一齊贏
輸就一齊輸

贏就一齊贏，輸就一齊輸！

你仲暗自擔心緊個frd
人地happy緊啦

歐凱淳條仔真係好撚柒樣衰

真點兄弟

係青春丫，屌你個西

一齊跑步呢度諗起跳躍生命線學院訓練。

仲boom大埋人地個肚

轉唔代表唔支持viu

香港已完

咁歐凱淳都唔係靚啦

會唔會快左D呀

當初啲人講到女神咁

條女個妝好怪 對眼

魔戒抄天堂
綾波抄長門

中出即飛正賤人

個樣殘左咁多

嘩，屌，係咪男人

仆街到

中出個時就咁爽

好撚仆街

食屎啦細威

其實班普通演員幾好戲
真係幾感動，贏就一齊贏呢pair

哇 屌你老母
胡子彤做呢啲仆街角色真係一流
啲嘴臉係同啲真仆街係一樣 唔覺得做緊戲

屌老母

一棵咁嘅大樹情願唔要啦

做返自己

冇咗細威即刻贏

搵老襯

嗱 香港差佬除咗黑暗醜惡之外呢
仲會搞人老母架

極醜惡

佢老母係?

連贏5場

佢老母個妝

好悶

俾帽人帶

認真問，
佢除咗俾人追擊，
佢做錯咗啲咩？

你成套戲都冇咩點講嘢啦

中出

譚善言

阿庭

幾感人，好熱血

智叔先係主角

校長真男人

校長幫手綁鞋帶

你識佢？

呢幾分鐘配kano小鷹學飛bgm就襯晒

很久不見 不如不見

當佢仔咁教

見用90年代起嘅學校取景已經fail

真。校長

下星期要睇

下個禮拜正，樹大招風

好靚仔

抄乜9, 根本套套講一班學員一齊操既劇都有呢啲橋段

樹大招風

下星期樹大, 都係未睇

下星期樹大招風

林家棟依然做同一類性格既角色

睇過

有無人好鍾意阿談?
由佢處女作港台DIY2K已經留意佢
短髮又有氣質
可惜當年最佳新演員輸咗畀白粉仔

poo lee ar more

好威

鐵閘都係現代嘢

叻

好耐未試過要準時坐係電視機前

又林海峰

套嘢二百萬成本
幕前幕後好多都義務性質
算係咁啦

3000蚊落仔

好多patpat呀

好一般

拔罐哈哈哈

執番梘

特別白

好gay

做返好人？

掉水彈好懷舊

細威呢個所謂兄弟
要唔要都罷啦

練波衣個位咁似大元村？

影到啲和諧式樓啦⋯⋯

大埔大元村同igame

因為呢套戲先知香港有過棒球隊
最尾勁熱血
同埋估唔到當年係曾蔭權搞

以前落仔都要3000算唔算貴？

所以女仔真係要學識保護自己
男人屌完就冇手尾跟 女仔就要日夜擔心

最後呢半個鐘好睇

家家都係咁

差不多

毛姐
Support

算la，睇戲定捉錯處

個時冇0.01，緊係唔用套啦

做襟兄弟

好似公價係咁上下

套戲精華喺seem like so far away 起嗰一刻就開始

有條女咁同我講講， 俾我忍唔住即刻上

朋友妻咪走雞

個西有齊兩兄弟啲精

嗰啲mk妹就算啦
但個女仔設定係純架嘛

黎緊依幕頭都暈

有左點上

最好睇咪就係將所有情緒一發入魂掟出去嗰下⚾️

有咗㗎

可以內射

已經大左肚唔驚有手尾

有左點解唔上得？

流鼻血個度再加分鏡 嗚呀

我都唔知點應你好

三個月姐，都未見肚

小說版：錫完佢之後打咗佢一巴，拎錢走人

睇到好投入，完全唔記得會買廣告

viu hailey好正

細威真係自己攞嚟

上到公屋條件同其他人都差唔多，係衰死人性格

樓上好多青頭

renci

日本大叔終於揸手

以前小學校已殺

有聽公子會就知佢幾淫下

睇住佢地幾個一齊跑步個刻, 瞬間喊出嚟

點解要睇第4 局?

睇樣都知

唔識d rules

投手開始累 球速下降掛

強打手通常係第4棒

要想不能輸

體力

校長…好愛你

好熱血

屌，個投手成個死狗咁樣
點打

劈友

可能換投手

該年代好多劈友

隱性巨乳

中出一野真係可以斷送一生

睇眼神都知輸梗

校長：唔好放棄！

佢講佢試過換定制服送自己比男友做禮物

手震

仲有件Shirley sham

發晒夢咁

手腳唔協調，點劈

個仆街假chilam
我寧願佢係磨豆腐

單拖去劈友

斬人依幕真係敗北

一個打波 一個殺人

咪同緊排球妹囉

又cut左咩粗口

係
不過每局都三振
第四局應該係由頭黎過 第一棒

第一身鏡頭笑咗

兩個都衰左

遲啲有套係

係renci 同呀談sheshe

喜歡你是你

現實有冇試過擊球手打中投球手？

後段真係想點
講棒球又滲未成年、墮胎、老母出軌、劈友
D鏡頭不知所謂

如果呢部係韓劇, 阿龍實係校長親生仔

真實比賽咁打中個投手當唔當上壘？

應該實有嘅我估

沙燕

想拍好多嘢，但攞唔到重點，眼高手低

面對逆景

舉中指！

沙燕好聽過逆流之歌

獅子山呀

哪一天個場

真係眼高手低
老母出軌就cut左佢啦
成套戲連棒球點打都冇講過
一場完整比賽都冇
真係抵人唔入場睇

同樣對比，望下人地嘉農

佢當咗接球嗰個係細威？

家燕之歌

呢度開始難接受
無端端成隊打到識飛咁

係投手

成套戲係賣熱血

廣告

對面技手能力直線下降掛

屌廣告

點熱法
無啦啦就反cup
防守到，咁擊棒呢？點解拎到分？

同啲超人片一樣

投手

做唔到有激動緊張
屏息靜氣個種氣氛

又唔係炒人大分算正常啦

玩法一開始有好快帶過，但係冇可能即刻明

入歌位去廣告
早少少唔得咩

廣告時間一轉去廉政行動就見到男主角阿媽

談善言好撚正

比賽繼續
睇你上唔上到壘
但球證未叫停你地就衝晒出去 係唔合理

閃電十一人式下半場贏波

睇維基Kano成本6000萬港幣
點五步係佢1/30
點比呀

成套戲都幾好睇，
係呢度交待得十分差

連一場完整比賽都冇
由比小學生炒，到入決賽，都講過做乜無啦啦咁神
到決賽，由落後12分到反cup ，靠投手？

究竟套戲想拍乜
第一隊香港棒球隊？
香港變化？

呢個好似同成本冇咩關係喎

唔係比賽緊嘅咩

成個劇本都唔得
中段同威反面，之後就好反
後段又亂黎

成本係比唔上，但劇情都唔好咁

佢跳到咁快
真係跟唔到

面對逆境
同鼓起勇氣

1984年有咁新嘅的士

想拍男主角嘅成長故事囉
然後將男主角比喻做香港囉

細威=港英=大樹個比喻真係嘔心到呢

佢地唔係職業選手，無咁冷靜，加上個士氣壓返過去，令對面有失誤，拎到分好正常

條女

冇Lu 條女冇咗lu

做乜鳩？
比賽中途FF?

收尾說教式咁，做乜春

首歌好好聽

條女幾正

Btw 有無人鍾意陳志發套短暫的婚姻

條女個肚已被boom大

沙燕西！！！！

呢段起歌加獨白就係全劇高潮

我都get唔到想點
跳得勁快

我正啲😘

嗰吻戲到底係益左個男定女？

後樓梯

條女俾人溝左

林海鋒把聲令到好出戲

威有求於龍，主動和好都唔突兀

根本就係講成長，
棒球反而唔係重點。

有咩慘得過見到女神帶條仔登入室

屌你老母！

真心睇唔出
叫港人主動？

原來個獅子山係cg

曾蔭權

有咩慘得過見到女神帶條仔登堂入室

場波都輸埋

我眼淺

去左個廣告返黎冇哂FEEL

廖啟智啲戲

忽然又贏咗

驗眼啦師父

依件事係真人真事

青春有膜朧美
有啲嘢都係唔好道破好

好睇!!

成隊爆seed勁果度唔合理到以為係幻覺場面

呢條女咪之前行山玩火個個
雖然係靚，但換仔換得密到癡線
佢地鐵巴士都算叫做多廣告搵佢接job

喊晒

6000萬可以拍100日
200萬拍10幾日
點會唔關成本事

成班叫家燕哈哈哈

特首坐監！創造香港奇蹟！

講緊個劇本喎

其實唔洗諗咁多， 只係龍嘅回憶

佢先係男主角

嬴咗場波
輸咗條女
但好青春
自己後生都係on99咁
淨係補習考試畢業
而家打份牛工

沙燕橋

冇落到？

大住肚考會考

老實， 係差呢場波交待得差
其他劇情， 覺得無咩問題
幾熱血， 夠貼地
好多學生時情懷出返唻

點解冇播過主題曲
定我miss了

睇到中段我都覺得好好睇
但尾段真係唔得

最後先播

呢場波完全唔知發生咩事

越睇越似毛舜筠

打贏比賽，完左咪算囉
講一大段旁白，做多左

導演話mk仔係死咗

探病依場有啲似烈日當空

當年考都見到有女仔大肚

真係佔中現場拍？

嚟料

全部實拍

今天我...

聽講果陣係順勢拍埋

唉, 點解而家香港變到屎咁

毛毛後生都正嘅

家有喜事

80年代既香港

真係睇到起哂雞皮

怪之tvb不會播

唉
依家香港

似養緊傷wo

一見到雨傘 就眼泛淚光 😭

你有冇勇氣踏出個半步

一切都返唔到去

其實我嗰時入場睇都幾失望
成套戲 眼高手低 囉囉嗦嗦

起歌

屌你呢d先係香港本土既戲

有成本
劇本好多劇情可以拍得豐富啲
得二百萬正常淨係拍一場球賽都fing 哂

Supper moment

睇到金鐘好忍唔住

呢D戲CCTVB一定唔會播

古天樂又有份??

起歌！

循例都要再提醒下

寫嗰條友拍過私人會所 大家知咩料啦

係真打
第一take最尾嗰個縮左
要兩take

當年係戲院睇多人睇到最尾都喊左

首歌咁好聽埋尾先黎播

好睇！

有份就唔止得200萬

太多細節冇交待
好多都起咗個命題但最後略帶過就算
寧願focus 一樣野仲好啲

一定唔播啦

正

以我所知係真打

好好睇港產片好心唔好成日剩係拍警匪片啦

呢套可以做本土歷史印記

私人會所套嘢係用嚟打飛機？

套戲本身真係麻麻，但估唔到睇第二次都係會喊
一講舊香港一講成長改變真係頂唔撚緊

鳴謝:古天樂

中途有BGM

真係價值觀問題
如果有香港人無反雨傘的立場 真係好有問題

仆街，隔咗幾年睇反而

個尾收到有啲九唔搭八咁

香港以前好多依D小故事都好正

十幾年後會成為經典

你當佢後尾否定咗個命題啦
因為最後佢係懷念過往嘅日子

香港人真係輸左
比689 打擊到無反抗
政制無得向前, 社會正承擔後果

本小說最後導演有訪問嘅

問雨傘年嗰陣MK仔喺邊
佢就話佢嗰陣傷重死咗啦

就算失望 不能絕望

Yes

尾段真係生於70,80年代既人一定喊

睇到「就算失望 不能絕望」真係忍唔住喊左
好高質呢套戲
真係屬於香港人嘅戲

幾好睇

前半幾好睇
後半講太多無謂野失晒焦，就算講決賽反cup都睇到出左戲
只能話眼高手低

睇咗兩次都仲係覺得好睇

呢個嘢係咪好多bu人？

天際聚滿飛燕

唔該哂

有啲慶幸嗰陣冇衝住「港產kano」嘅宣傳去睇
唔係真係會嗌回水

唔好話行前半步，面對住中共同賣港官員步步進逼，香港人反而越退越後

第一次睇
開頭熱血幾好睇
後面好多野
最尾眼濕濕

KANO我無意入場睇咗
睇嗰陣緊張激動到

樹大

AK後座力大，要反手揸

咁難得一套咁好既港産先得460萬票房

想打有咩情節可以打⋯⋯

睇唔到嘅摸豆腐？個購物狂去幫人出火個下？

VIUTV 真係播好野

好撚正

香港港產片拍多呢啲本土情懷嘅戲就好

話哂最佳電影
實要睇

樂觀睇
460萬回本啦

Btw 大陸好似有上
不過cut 咗雨傘

邊個講而家完左場？而家頭幾局真係輸曬 可以話俾人炒蛋
但係點解咁快要絕望？

兩套都係戀殖

唔講含意先，我當紀錄片睇都正

裡面提及嘅所有嘢基本上我中學時，身邊或自己發生過晒。

好撚有共嗚。

我記得傳過因為套戲有佔中場面, 戲院唔肯排時間比佢

佔中全部實拍架！ 獨家making of

我意思係啲腦細想完導演夢

拍套嘢掛名打J

導演自己都係
智叔又係

睇咗兩次
四月上映同10月重影嗰陣都有睇
仲買咗隻碟

然後發覺屋企部機得聲音線，畫面嗰條搬屋嗰陣揼咗

運動成日都有呢d情況
利物浦贏ac又合唔合理？

女神叫咩名

係啦 緬甸精宮邊夠喉

王思敏

當年拍嗰陣啱啱考完DSE

筆生

日產cedic的士個款
又真係無乜大改變，都係四四方方

巴打

自己慢慢返到夠啦

大陸妹

《點五步》–用熱血做包裝就可以唔俾錢?

原來拍個時有勞資糾紛

有揾一部cedric我覺得已經算幾有心思

好睇的

我老母：點五步＞蘇博文幾時飛
原因，呢套表現到青少年嘅衝勁

如果認真要雞蛋裏挑骨頭
搵最尾期果款大皇冠都未必合1984
要搵再上一代

有人上過高登講

巴打有份拍

其實之前果兩部車算有心思
Donald果部白色老爺Benz
綠色鬼仔隊果架白色老爺日產

睇返雨傘啲鏡頭就好撚sad

王敏奕都係啦

明明睇過一次已經記得臨尾啲鏡頭係點
一播都係頂唔撚緊，屌

印象中開頭個個屌到個導演仆街
話佢消費本土唔代表可以當人地義工
係後尾正式上果時又真係幾熱血先無咩人再提

伯母有taste

唔實拍好難重現喎

香港人
場波真係未打完
無話一定要贏
但好好睇睇都要盡力打完佢

就算失望 不能絕望

就算星期日朝早都唔可能封干諾道中來搭營拍啦

樹大招風精彩在三個唔同導演拍
但出到嚟完全唔覺
剪接世界級
同埋杜sir同班人磨劇本都磨咗5年

仲有管弦樂團全部bu人

拍攝當日係 12 月 9 日，清場前兩日

我覺得哪一天果個拍輯手法好d
同埋佢講左97前每個人果種對未來既不安

你80年代大？

點五步要投射去黃傘運動我覺得有d夾硬來

踏血尋梅係咪同一年？
金像輸咗畀十年有啲唔抵
雖然十年個衝擊好大

拍之前冇budget講明義助
寫文條友又肯但之後又發癲

我都覺 為講而講 不過套戲真係好好睇
願你相信 捱過明天的試煉 會在背後發現天際聚滿飛燕

其實香港點解無人拍李麗珊故事？

風之后港人之光

你見識少

依套戲又低成本又有政治壓力又係政府第一套首部電影計劃
有冇投資者考慮拍套戲係講拍點五步嘅過程